阿爾巴尼亞經濟蕭條 6成國民想出走

阿爾巴尼亞經濟困境，有六成的國民，都想要去國外賺錢過日子。青年大學生最多，也不打算要再回國。有學者認為，阿爾巴尼亞的問題恐怕會愈來愈惡化。

阿爾巴尼亞大學生三星期以來，數度示威抗議，他們在校園內貼上抗議標語，也有數千名學生走上首都大街示威，向教育部丟雞蛋和衛生紙，發出怒吼。大學生付出高昂學費，卻得不到同等教育。

「我高中到大學的朋友，他們大部分都已出走到國外，尋求更好的未來，因為他們在此看不到未來。」

現在要找工作還得靠關係、行賄或利益交換。每三人之中，就有一人失業，就算找到工作，平均月薪大約折合新台幣一萬三千六百元，是歐洲最低薪資的國家之一。

「如果你沒強而有力的朋友，你無法找到工作，或你沒塞很多錢給人，你也找不到工作。」一名法學院學生表示。

光是經濟蕭條，就讓人民困苦。根據蓋洛普民調機構在2018年調查，百分之六十的阿爾巴尼亞人都想出走國外，百分比名列全球第四。在鄉村中的每個家庭，平均就有一位成員出走他國。而校園普查更顯示，高達百分之八十到八十五的學生表示出國後不會考慮回到祖國。學者擔憂，這將更不利經濟發展。

阿爾巴尼亞從2018年12月就陸續有大批學生抗議，要求政府審視改革教育制度。雖然總理拉瑪因此汰換八位內閣成員，承諾公家機關招聘千名畢業生工作，究竟無法喚回決心離開祖國的青年人。

蛔

巴爾干果班國家真係最窮歐洲國家

影衰歐洲